[
  {
    "question": "Type A atferdsmønster er blitt forbundet med utviklingen av en bestemt sykdom. Det er:",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Sukkersyke",
      "Obstruktive lungelidelser",
      "Hjerteinfarkt",
      "Musesyken"
    ]
  },
  {
    "question": "I Oslo har det ofte tidligere vært snakk om at forventet levetid er høyere vest i byen enn øst i byen. I de nyeste undersøkelsene viser det seg at nå er dette slik at:",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Det er fortsatt slik",
      "Det er blitt helt motsatt",
      "Levelengden er lik i begge deler av byen",
      "Levelengden har gått ned i begge deler av byen"
    ]
  },
  {
    "question": "Er det farlig å snakke om selvmord?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Ja",
      "Nei",
      "Nei, men det er viktig hvilken måte man snakker om det på",
      "Man bør som regel unngå å snakke om det, men det finnes unntak"
    ]
  },
  {
    "question": "Det synspunktet at menneskelige fenomener (som for eksempel ærlighet og depresjon)\ner grunnleggende sett det samme (kvalitativt) i alle kulturer kalles:",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Absolutisme",
      "Relativisme",
      "Instrumentalisme",
      "Universalisme"
    ]
  },
  {
    "question": "En person med type B atferdsmønster",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Lar seg veldig lett hisse opp",
      "Tar livet som det kommer. Og lar seg flyte med livsstrømmen",
      "Er blant de som ofte får kroniske lidelser",
      "Er vanligvis på utkikk etter ny jobb"
    ]
  },
  {
    "question": "Det finnes ulike sykdoms- og helsemodeller. Helsepsykologer og forskere som arbeider\nmed psykosomatikk benytter seg vanligvis av den mest moderne av disse modellene og\nden kalles for",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Bio-medisinsk helsemodell",
      "Bio-holistisk helsemodell",
      "Bio-psyko-sosial helsemodell",
      "Velværehelsemodellen"
    ]
  },
  {
    "question": "Det er minst fire måter å beskrive forholdet mellom helse og livskvalitet. En av de fire\nmåtene nevnt nedenfor er mest dekkende. Hvilken?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Livskvalitet og helse er atskilte fenomener",
      "Livskvalitet og helse er identiske",
      "Et av begrepene kan være overordnet det andre",
      "Helse og livskvalitet kan være overlappende begreper med felles kjerne"
    ]
  },
  {
    "question": "Livskvalitet er et lett forståelig begrep. Er det også lett å måle i vitenskapelige\nstudier? Ett av svaralternativene nedenfor er riktig. Hvilket?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Ja, livskvalitet har en entydig definisjon og er enkelt å måle",
      "Ja, livskvalitet er enkelt å måle fordi begrepet er en-dimensjonalt",
      "Ja, livskvalitet er enkelt å måle fordi vi har en «gullstandard» av ett mål",
      "Nei, livskvalitet er komplisert å måle fordi begrepet er multidimensjonalt, det er\net fenomen under kontinuerlig endring, og det innbefatter en subjektiv opplevelse\nav å ha det godt og dårlig."
    ]
  },
  {
    "question": "«Det generelle adaptasjonssyndromet» (GAS) som begrep",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Stammer fra den Engels generelle teori om hvordan sykdom utvikler",
      "Stammer fra Selyes beskrivelse av reaksjon på stress",
      "Stammer fra de gamle grekerne",
      "Er en ny beskrivelse av tilpasning til miljøpåvirkninger"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvem regnes som Utbrenthetsbegrepets «far» og skrev de første artiklene?",
    "answers": [1],
    "options": ["Freud", "Freudenberger", "Farber", "French"]
  },
  {
    "question": "Utbrenthet skiller seg fra andre begrep om depresjon og stress fordi",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Utbrenthet er smittsomt",
      "Utbrenthet rammer bare folk i toppjobber",
      "Utbrenthet er arbeidsrelatert og mer kronisk",
      "De skiller seg ikke fra hverandre"
    ]
  },
  {
    "question": "Den mest anerkjente og brukte definisjonen på utbrenthet er laget av Maslach. Hun deler utbrenthet inn i?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "En dimensjon",
      "To dimensjoner",
      "Tre dimensjoner",
      "Fire dimensjoner"
    ]
  },
  {
    "question": "Nyere oppsummering av forskningsstatus vedrørende strategier for reduksjon av\nalkoholrelaterte skader i samfunnet viser at en strategi som har høy grad av effekt er:",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Alkoholopplysning i skolen",
      "Selvhjelpsgrupper",
      "Reklameforbud",
      "Høye alkoholavgifter"
    ]
  },
  {
    "question": "Totalforbruksteorien handler om",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Totalforbruket er den dominerende faktor som styrer alkoholskadens omfang i\nsamfunnet, men ikke den eneste faktor",
      "Totalforbruket er den eneste faktor som styrer alkoholskadenes omfang i samfunnet.",
      "Totalforbruket påvirker i liten grad forekomsten av alkoholskader i samfunnet",
      "Totalforbruket i befolkningen har ingen betydning for antall storkonsumenter i samfunnet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av personlighetstrekkene nedefor er sterkest relatert til rapportering av symptomer?",
    "answers": [0],
    "options": ["Nevrotisisme", "Introversjon", "Åpenhet", "Planmessighet"]
  },
  {
    "question": "Hva kjennetegner, i følge Friedman og kollegaer, personer som lever lenge?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "De er optimistiske og planmessige",
      "De skårer lavt på nevrotisisme og lavt på medmenneskelighet",
      "De skårer lavt på optimisme og høyt på planmessighet (conscientiousness)",
      "De skårer høyt på medmenneskelighet og lavt på planmessighet"
    ]
  },
  {
    "question": "Med forkortningen BMI",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Mener vi vanligvis Body Mass Index",
      "Mener vi forholdet mellom hofte og mageomkrets",
      "Menes Bulemi Minor Index",
      "Sier vi noe om opptaket av væske i kroppen"
    ]
  },
  {
    "question": "Innen medisin og sykepleie defineres «livskvalitet» som",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Lykke",
      "Helse og velvære",
      "Fysisk, psykisk, sosialt og materielt velvære",
      "Tilfredsstillelse av behov"
    ]
  },
  {
    "question": "Livskvalitet måles oftest ved hjelp av",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Selvrapportering",
      "Helsepersonells vurdering",
      "Psykologiske tester, f.eks lav skåre på depresjon",
      "Objektive mål, som f.eks normale blodprøver og lungefunksjon"
    ]
  },
  {
    "question": "De fleste som må fjerne livmoren lider av",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Kreft",
      "Smerter og store blødninger",
      "Generell dårlig helse",
      "Psykiske problemer"
    ]
  },
  {
    "question": "De fleste «cancer survivors» opplever en god livskvalitet fordi",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Behandlingen av kreft ikke gir noen komplikasjoner",
      "Oppfatningen av hva som er viktig i livet endres",
      "Som kreftpasient får en «sekundærgevinster» i form av mye oppmerksomhet",
      "Det er lett å få sykemelding eller delvis uførhet og dermed bedre tid til hobbyerEksamenssett 2"
    ]
  }
]
